《戒為良藥》第8季：手淫影響身高、脫髮、青春痘痤瘡？戒斷反應？

●先談手淫影響身高問題：

這季就身高、脫髮、痤瘡、戒斷反應這四個方面談一下，前面三個是戒友比較關心的問題，而戒斷反應則是戒色後比較常見的問題，詳細論述如下：

很多戒友都會問，手淫究竟會不會影響身高，我的回答是：手淫的確會影響到身高，會影響到骨骼的發育。因為中醫：腎主骨。問身高問題比較多的是90後，因為他們這一代正處在發育期，80後問得比較少，因為80後基本都長定型了。很多人會產生這樣的疑問，大家都手淫，為何有的人還是長得很高，為何有的人就長不高，其實這個問題很好回答，因為影響身高的因素有很多，手淫只是其中一個因素，很多人雖然手淫頻繁，但其他影響身高的因素他都避免掉了，這樣對身高的影響就不明顯。

就拿我來說吧，我爸媽都不高，我媽160，我爸170，而我186，雖然我發育期也在頻繁手淫，雖然我的遺傳基因不好，但我其他方面做得很好，所以我依然能長到186，但是雖然我能長到186，但是我明顯感覺我的骨密度不行，有點骨質疏鬆，運動時容易崴腳和骨折。

後來我學了醫理才知道，腎氣不足會導致骨質疏鬆，而且一旦受傷，也不容易好徹底。據我了解，很多人經過一段時間的精心調理，雖然外表並沒有長胖的跡象，但是一測體重，的確長胖了，哪裡長胖了呢？其實就是骨密度，原來骨質疏鬆，經過調理，骨密度上去了，體重就上去了，外表是看不出來的。

★我總結的影響身高的因素如下：

1.遺傳基因

2.是否積極鍛煉

3.是否熬夜久坐

4.營養如何

5.睡眠質量如何

6.消化能力如何

7.是否手淫

8.心理是否健康

影響身高的因素一般就這8個方面，很多文章只談到5個方面，有的文章認為遺傳占主要因素，有的文章則認為遺傳只佔30%，我比較傾向遺傳只佔30%的論點，因為我就是活生生的例子，我發育期雖然頻繁手淫，但我其他方面做得很好，第一項和第七項我得分低，也就是遺傳和手淫這兩項我得分比較低，但是我其他6項得分都很高，我發育期經常打籃球，而且是戶外陽光下的籃球，多曬太陽有助於增高，因為陽光的照射能促進人體合成維生素D，有利於骨骼中鈣質的積累，沉澱，使骨骼快速生長，機體快速長高。

積極鍛煉對骨骼的發育是非常有好處的，是會促進骨骼發育的，我也從來沒有熬夜和久坐，我天性愛動，很少一坐幾小時，一般9點半就睡覺了，睡眠質量很高，消化能力也很強，吃得下，睡得好，很多人能吃，但消化不行，吃下去也不吸收，所以消化能力非常重要。

另外，心理健康也很重要，中醫講：七情致病，情緒會導致疾病，會導致內分泌紊亂，這樣也是會影響到身高的。90後的戒友如果你想長高最好在這8個方面好好下功夫，手淫當然最好也要避免掉，這樣更有利於長高，戒掉手淫，長出來的骨密度也高。

●下面談下脫髮問題：

脫髮問題一般是手淫10年以上的戒友會遇到的問題，80後的戒友遇到脫髮問題可能性比較大，導致脫髮的因素也是有 很多的，手淫導致的腎虛型脫髮就是比較普遍的原因。脫髮問題是非常愁人的問題，因為頭髮對於一個人的外貌至關重要，出現禿頂傾向給人的感覺就是未老先衰，精氣神不行，很多戒友每天掉100根以上的頭髮，看到梳子上和臉盆裡的頭髮，人會產生一種恐慌感，對於禿頂的恐慌，心亂如麻，對頭髮會變得異常敏感、異常在乎，掉一根頭髮都會讓人神經質好幾個小時，生活在一種擔心、恐慌的情緒中，這樣的心理又會加重脫髮，因為中醫：恐傷腎，髮為腎之華。

所以就會陷入惡性循環，到處找治療脫髮的藥物，但不管何種藥物效果都不會理想，於是心理壓力會變得很大，很在意別人的眼光，也害怕照鏡子，一看頭髮又少了，連自殺的心都會有，脫髮問題就是讓人處在一種心理困境之中，無法自拔，而很多人會把壓力轉變成手淫行為，這對於無知的人來說，頭髮就會掉得更厲害，最後真有可能變成「地中海」。

很多戒友的髮際線已經開始後移了，有人則是頭頂先禿，我以前就是頭頂先禿，有時一天能掉幾百根頭髮，一梳頭髮，肩膀上就幾百根，太恐怖了！然後這樣掉了一個月，頭頂就有點看見頭皮了，好在當時我已經看清無害論的真面目，並且對中醫醫理有了比較深入的理解，於是我趕緊戒掉手淫，積極鍛煉，按時作息，慢慢把腎氣養足，差不多花了半年時間，我掉頭髮恢復到每天5 根以內，現在梳頭髮，梳子上看不見有頭髮，枕頭上也很少有頭髮了。

我現在更不敢手淫了，因為我深知危害之慘烈。很多戒友處在無知狀態，無知者無畏，對手淫導致的惡果認識不深不全面，甚至不少戒友還迷在無害論的泥潭里，脫髮了也不知道真正原因，繼續手淫，把壓力變成手淫行為，這樣只會越陷越深，陷入惡性循環，頭髮就更難恢復了，因為認識上有盲區，有誤區，這樣使用任何藥物都不會有多大用處，永遠無法治根，腎氣不養足，頭髮問題就無法解決。

就像一盆植物，外行看到葉子枯萎了，就會認為是葉子的問題，於是把葉子摘掉，但是沒過多久，葉子全枯萎了，植物就死掉了，換做內行，一看就知道是根的問題，馬上打開土壤，在根上用藥，這樣植物才會繼續存活，頭髮也是這個道理，一定要認識到根上的原因，不能迷在表面，靠幾個所謂的產品，吹得天花亂墜的產品，就能治愈頭髮，那是不現實的。即使你去植髮了，只要腎氣不足，依然會繼續脫髮，除非你定期去植髮，掉了就植，那樣費用太大了，一般人用不起。

★導致脫髮的因素如下：

1.遺傳因素（父母）

2.雄性激素分泌過高（雄禿）

3.熬夜久坐（傷精傷腎）

4.縱慾過度（腎虛導致的腎禿）

5.飲食習慣（吃得太鹹容易脫髮）

6.心理因素（壓力過大脫髮）

7.疾病因素（很多疾病導致脫髮）

8.清潔因素（頭皮屑堵塞毛孔）

9.季節性脫髮（一般夏季容易脫髮）

10.營養性脫髮（嚴重營養不良導致脫髮）

11.物理化學脫髮（外在刺激影響脫髮）

●再來談下青春痘痤瘡：

很多人認為過了青春期，痤瘡就會自己好了，其實這種看法是錯誤的，我見過很多人30多歲40多歲，依然一臉粉刺痤瘡青春痘，那其實已經不叫青春痘了，就是內分泌紊亂造成的，不是你過了青春期就能好的。

一般的痤瘡，只要注意休息和飲食清淡，很快就能好，但是手淫導致的頑固性痤瘡就很難好了，非常頑固，必須戒掉手淫，積極鍛煉，養足腎氣才有望痊癒，否則那種五臟失調的狀態可能會一直持續下去，伴隨終身，臉是毀容了，徹底廢掉了，精氣神更別談了，自卑至極，一臉膿包粉刺，像個怪物，慘不忍睹。

和發育前那種清爽膚質，一個天一個地，一手淫，就出油，去醫院就說痤瘡，溢脂性皮炎，開藥調理，時好時壞，因為依然在手淫，只要還在手淫，吃藥就無效，只能暫時緩解，無法去根。不少戒友都變醜了，變醜的佔絕大多數，因為手淫導致腎氣虧損，腎氣一走漏，五臟功能就容易紊亂，五臟一失調，就會表現在臉上，因為臉是五臟的鏡子，臉的氣色就會不行，感覺萎靡猥瑣，得上痤瘡的可能性就會很大。

總之，要徹底治愈頑固性痤瘡，必須戒掉手淫，養成良好的作息飲食習慣，積極鍛煉，這樣才有望恢復健康膚質。否則，免談。

另外，有的人雖然沒有得上頑固性痤瘡，但臉部的氣色感覺像鬼一樣，沒有陽光的感覺，只有晦暗，甚至會出現凹陷，感覺就像骷髏包了一層皮，沒有生氣沒有活力，未老先衰。年紀輕輕縱慾過度，把自己搞得人不人，鬼不鬼，就像洩了氣的皮球。那種感覺就像舊社會吸鴉片上癮的人，網癮+煙癮+性癮，這樣的身體能好嗎？

所以戒為王道，不戒就是在害自己。有的人身體好，報應出來就晚，但只要在縱慾，遲早會出來的，沒有人可以逃得掉。不注重養生，身體就特別容易出問題，人的身體就像機器一樣，需要保養，不保養就容易磨損折舊，好比一輛新的自行車，注意保養，一年後還可以9成新，但如果你不保養，一年後可能只有5成新了，或者已經壞掉了。這就是保養意識的重要性，不注重保養，不會長久。

●最後再來談談戒斷反應：

我研究過很多成癮行為，包括酗酒，抽煙，吸毒，網癮，性癮，購物上癮等，凡是成癮的行為要戒掉幾乎都會出現戒斷反應，有的人表現嚴重，有的人表現輕微。而手淫導致的性癮，戒斷後也會出現戒斷反應，絕大多數戒友在戒掉後都會出症狀，而手淫時卻沒表現出來，從戒友的發言來看，絕大部分的戒斷反應表現為泌尿系統的問題，以前列腺炎為主，其次為睡眠障礙和煩躁情緒等。

戒斷反應可以這樣理解，和中醫的排病反應有相似之處，很多中藥吃下去會有排病反應，就是反而嚴重了，這其實是好現象，是正邪在交戰，只要繼續吃藥，正氣就會佔上風，這樣疾病就會慢慢痊癒，很多人不懂得排病反應，感覺嚴重了，就以為吃錯了，就不吃了，這其實就是耽誤治療了，古語有云：為人子弟不可不知醫，因為你知道醫理了，才能更好地配合醫生治療。

戒斷反應的機制在西醫的研究來講就是：由於長期手淫後，突然停止引起的適應性反跳。例如酒精戒斷後出現的是興奮、失眠，甚至癲癇發作等症狀群。吸煙者在強制戒菸之後也可能會出現諸如焦躁不安、失眠、食慾增強、吐黑灰色痰、血壓升高以及心律不齊等戒斷反應，會產生極大的痛苦，但是這種反應大多數會隨著體質的恢復而逐漸消失。一般手淫戒斷後，出現戒斷反應的時間為一個月內，有的人戒了幾天就會出現戒斷反應，出現戒斷反應不要害怕，積極鍛煉，注意休養，戒斷反應會自動消失的。

你Account 俾蕭別離偷咗？

一星期打兩次J算唔算多

嚇死 打個J定下驚先

禁欲主義根本係戇鳩

婚前性行為的七大危害

婚前性行為，對於還沒有接觸過性的人來說，具有很大的誘惑力。但是，當一些人並沒有做好充分準備，就貿然接觸婚前性行為，很可能會造成讓人後悔一生的遺憾......

二、許多男人不願娶一個跟別人发生過性關系的女孩
蕭特博士說：“有些男人一直在盡量大的努力減少總人口中處女的人數。但是到了結婚的時候，他們卻不肯要一個‘舊貨’”。

三、发生婚前性關系的女孩，婚姻生活比較不快樂。
蕭特博士說“婚前性關系次數越多，婚後的生活越不快樂。”

四、发生婚前性關系的女孩，離婚率較高。
這是第三項的自然結果，婚姻生活不快樂是離婚的重要原因之一。

五、在婚前发生過性行為的女孩，婚後容易對丈夫不忠實。容易发生婚姻外性關系。她們紅杏出墻的機會是婚前沒有性經驗的妻子的兩倍。

六、在婚前发生性關系，可能會使少女嫁給不合適的人。
“性能夠使你盲目”，某些少女也許相信她已找到真正的愛，事實上使她和男友結合在一起的力量是性而不是愛。

七、有婚前性行為的女孩，婚後的性生活常常比較不滿意。
結婚對沒有性經驗的女性，婚後性生活顯得比較美滿。理由之一是，有婚前性行為的妻子常常會懷念她以前的性經驗。回憶美化往事，她總覺得今天的丈夫比不上她舊日的情人。

殘體邪教狗

push